趁少女充電時拍臀、襲胸 男伸鹹豬手判關4月

2020/11/22 12:46
〔記者吳昇儒／基隆報導〕基隆一名張姓男子透過友人結識未滿16歲的少女小瑄（化名），去年7月19日凌晨趁著小瑄充電時，伸手拍打她的臀部，還用手抓住她的臉磨蹭。小瑄掙脫時，張男更伸手襲胸。小瑄下車後精神異常，陷入歇斯底里狀態，友人趕緊報警求援。基隆地院近日審結，認定張男違反性騷擾防治法，判處有期徒刑4月，得易科罰金。

小瑄向檢警表示，案發當天自己翹家在外，知道張男平常會在晚間四處晃晃，便聯繫他騎車載自己到附近走走，後來因為下雨，張便提議說換他的車，兩人到麥金路附近的停車場，改搭轎車。

進到車內因手機沒電，便用手勾著副駕駛座，調整手機充電插座時，張男突然伸手拍了自己臀部一下，然後又拿起手機找了自己在臉書的照片，刻意放大胸部部分，還說「妳是不是有墊」、「從A變B」，接著用手抓住自己的下巴，還將他的臉靠過來，隨後伸手亂摸襲胸，還聞了自己的頭髮，還好朋友及時打電話來，才能趁隙掙脫。

張男偵訊時則否認犯行，並表示案發當時接到小瑄電話，才會去接她，兩人都坐在車上並無肢體接觸，只知道她在後座滑手機，聯繫朋友要去喝酒，並沒有騷擾她；而且案發時間過後4、5天，小瑄還有跟自己聯繫，不符常理。

法院審理時，小瑄友人則證稱案發當時，有看到張男載著她到會合地點，但小瑄下車後驚慌失控，時而哭泣、大笑及尖叫，不知道發生甚麼事，所以馬上通知119和110到場協助。

法官認為，依照被害少女、證人及偵辦員警與消防隊員等證詞，經明顯指出張男違反性騷擾防治法；而張男犯後否認犯行，也不願與家屬和解，宣稱自己育有2子，薪水僅2萬7千元，經濟壓力很大，無法調解。故依違反性騷擾防治法判處張男有期徒刑4月，得易科罰金12萬元。

睇完表示 男人係外面真係要好好保護自己

又係台灣